搵教席集中討論（8）

第一次回post 就1001 左

今年竟然去到第八個post

豆沙巴下年接棒

[url]絲打唔sad，以你的履歷，一定會好快有offer,，雖然由把口講出嚟無咩說服力[/url]

深深認同

黎緊係咪應該唔好去旅行住,仲未有Offer

其實買左機票都唔打算去啦,因為7月尾好似係最重要

agree
未有offer去個心都唔安樂

你地都係小學人仲搵緊工??

多謝問候，來緊一間final in，一間first in. 係官中。
想問對老師來講，官立中學同資助中學有咩分別？

想問多數老師係點樣搵perm位？係留係同一間學校搏佢轉你perm 定係做幾年contract轉去其他學校in perm位？

今日都收到好幾間interview睇嚟學校開始急㗎啦！大家加油

你問清楚教擔先，如果教2-3班都18K就真係打壓老師的尊嚴。

我明天In第二間官校，LS

其實我想知咩叫「官校文化」
利申：無知新人一個

今日終於有offer了，但並不吸引，喺度掙扎緊受唔受
本身我教緊係直資，做得唔開心，冇發揮空間，唔穩定，不過人工高啲，想搵返份常額
宜家呢個Offer係津貼學校，不過叫做有時限常額，校長話如果下年擴班或者有老師退休（已知有一兩個可能會在未來一兩年退）就可以變常額，不過如果沒有擴班也沒有funding 的話咁就一年貨仔
如果我接受的話，我就會損失一個月嘅代通知金同差唔多一個月左右嘅約滿酬金，並且得罪而家嘅校長，人工會比而家低一個point，好處就係可能會係之後有一個常額同可以去個新環境試下
定我應該明年再戰呢？
各位絲巴比下意見

點解得罪而家嘅校長，人工會比而家低一個point？兩者關咩事？

因為咁遲先同校長講，校長應該唔高興，低一個point係因為本身佢俾多一個point我

各位想問下edu special education出路點？ 因為見佢唔可以讀完即刻做 要再讀教育文憑

係

隔左約耐先打比你

自膠 睇錯

多謝更正

留名

官校 (contract) 2ND in 完，何時知結果？

見AT，一星期有15堂，要教三科，人工$18000，實在不想簽

洗唔洗返星期六 跟老師假？
你想教LS 但呢科前途暗淡
趁做AT 時 讀master洗底

而家先得教中英文先最穩陣。

Special needs CB3002? 好耐啦呢科
如果主流學校可以apply SenT/ senco

但你如果教語文科一定要有PGDE ，因為呢科無subject knowledge 亦要考基準，中學專科專教更需要

小學既話都一樣，但如果非語文科（數、常）果d你唔使補PGDE

留多年

你咩科？

d校長暑假仲會唔會返黎In人??

一定要，課擔時間表新入職資料全部SGM開工重排。

CONGRAD

c打你d信幾時寄嫁??

大家努力 仲有兩個月時間

係，會有指定日期
通常兩星期後
你可以打去改期
上去對文件後2 1 個工作天後寄掛號信比你
所

上去淨係對文件？
大概要搞幾耐？

昨天In兩間，明天In兩間，目前沒有Offer，心很累。😔

小學中文

你咩background? 有PGDE ？

基x?

LS，HKU BEd 畢業

直接試下搵教席位，而家學校急請人，無pgde都可能照請

堅持呀蛋蛋

呢加報TA位

女老師現身 勉勵一班後生

可否傾傾 今日個老師打黎

女老師

農場蛋巴加油呀，要笑到最後！

做母校ta一年再拎教席難唔難

仲有數學

咁多科入面真係得數學係唔使搞咁多無謂野

唔一定要畀你

係，改簿又輕鬆啲

有無咩條件

冇錯
我個間有個母校出嘅TA一直升唔到教師
做咗6年都比人挖角之後再返母校做教師

初小執佢啲格式好煩

好羨慕教數既人
利申: 數學好差可能心算慢過學生

我做緊果間
數學先多電子學習

數學改簿係輕鬆，但開始改之前拗d答案都可以拗幾日

我心算都好慢 我唯有係靠技巧

如果有d問題學生問你都唔識答咁點算

冇架啦 技巧係到都唔識幫你唔到
一係教佢calculus囉

問下姐
我都唔係教數

幾經辛苦終於搵到新post

早前去間中學見LS，有十幾個candidates, 爭緊一個位，好可怕的競爭。
我仲以為而家呢個階段應該好多都有著落，原來仲係咁多人爭緊一個位。

通常都收到30-100封信。

[member]發覺好多學校將LS變為配撘科。主教啲就會兼教埋歷史 / 中史/ 地理/ 英文/ 中文/ 經濟/member]

三色蛋入黎繼續被我追擊

拎edb教師證要面試，正唔正常？今年先要，定係睇申請人情況，定係不嬲都要？會唔會問政治問題

我交表嗰陣，職員剩係話之後會通知我上去對文件咋喎

係對文件，不過寄信通知你話係interview

謝謝你！嚇死我以為我miss咗d乜

朋友收到兩個offer, 準備放返一個出嚟

咩offer先得

Thanks!!!

點解要追擊我

BECAUSE⋯⋯supply and demand 。

昨日簽左官校ta臨時合約，校長話因爲要比資料edb批，所以開學先正式簽約，想問下係咪正常？好驚最後冇工番

我果間全部教LS都係兼教
係dse個堂數限制下 好難唔兼

兩個都係津中足point英文 GM

朋友話都 feel 到佢哋幾急要人

Fg想問老師有無醫療保險？

我想問你有無in過ta位近排？

做東華 直資可能有

Thanksss🙏🏼🙏🏼 好奇一問🙈

你有無offer?

差不多叫糊了，confirm了offer 再同大家講。
多謝關心！

有都唔出奇

有間學校要求寄信，而且唔比 email，好奇怪，apply 唔 apply 好?

唔係多數都係寄信咩？

屌，難怪我之前個啲無回音

教育界好少email

呢度開始少人係咪個個都有offer揸手

菊花巴

Im always here with you

人少好事，跟住就轉PGDE post留腳毛。

我願跟隨2047之步伐 執定行李走人啦

小學同工仲搵緊??

教左一年既人係易搵d...你咩科???

你地仲搵緊??

你歷時搵左幾耐

有間學校請我做At
本身簽約口頭應承我可以教一班初中本地，一班初中非華裔
但過左一個月就話兩班都係非華裔，之前安排唔到
我可以點做好想喊
之前見有得教本地，又可以拎到非華裔先要offer
推哂其他interview

想問問第一次做老師有offer 後個教師證係自己做定學校會幫手做？唔該哂

多呀,,,今年好難搵

Ta仲未有 :(

咩科

primary maths

我呢加仲改緊cover letter

atmospheric sciences

加油

no offer

我教中文
本身果間小學唔續我約
4月開始揾工到而家都揾唔到
最後要accept ta offer
得15k
唉
有冇人同我一樣

繼續搵下啦

想問通常校董一關難唔難過？
Interviewer 已經幫我通過咗校長，所以我不用去見校長。但校董一關下星期先幫我過，我擔心我過唔到校董，

另外，八月中仲會唔會有學校出廣告同In人？
我知八月尾仲會有招聘潮。

8月頭係咩情況??9月頭我明

係GM位，但因為我係BEd畢業，沒有經驗沒有年資，所以我都唔知我係point 15定17。
而家未簽合約，都不敢覺得自己有offer.

好想報
但冇心機寫cover

多謝解答，其實係咩人先會point 15?

我依啲冇PGDE 做左兩年TA 的人

吹巴咩情況 睇下幫唔幫到你

冇PGDE上cap pt 20，下開pt15

搵到pt15教席，出年第一次做班主任，好驚

巴打無pgde? 可唔可以講下detail？咩科

小定中

中學，細科，band 3

7月中

終於唔使做垃圾TA

恭喜哂

我覺無係英文叻，係香港做咩工都吃香，唔使教書咁折墮；中文叻，係香港出路不多，而老師算係最好pay(利申返：唔計嘉誠哥個文膽) , 所以多中文人求教席，有少少供過於求

我都準備定考lpat轉科教

抱抱中文雙全

睇過份卷 d題目真係煩過阿媽鵝仔 不了

今日係咁打錯字

剛剛有間band 1學校叫我即日下午去In，我話唔得閒，然後就話我不獲考慮。
請人有冇請得咁急啊？！

正解，同埋弱勢校乜減堂咩計劃咩資源一塞落英文科實冇死。所以變相佢地會請得多英文人。

趕放假趕收工

通識～

通識？邊一區？

觀塘

你都有電話？

我冇寄到呢間

女老師怒了

戒粗巴，我地今日睇完新聞決定唔戒粗住了

原來戒粗巴咁好文采

農場蛋 你簽左未

未啊，而家得一個口頭offer，要兼教英文，過兩日又In新學校，多謝關心！

No

農場蛋入埋閘 呢個post 可以關得

人人有工開

多謝大家！
我今日見多間，明天又見多間，一日未簽約都可以俾多個選擇自己！

態度正確

Btw 你話口頭offer個間要2兼教英文 你有冇基準？

而家學校叫我兼教其他科🤣

Double degree

地理

想請問吓口頭offer係咪請梗？thx

講個信字 我都係咁既情況

thanks

我需要的是一個機會，慶幸終於遇上伯樂。

初中而已，有的！

努力

難d請岩人。

有冇人搵緊小學中文，有意留tg，急

都上哂岸

用Kahoot! 咪算囉

[/member]睇睇係真心做定為做而做啦，
e-learning
個人見解就幾個方面的
Flip classroom
自主學習
課堂內即時回饋
同提高學習興趣
如果係flip classroom 的話用打機方法就最好，
等佢哋返到屋企打緊機都係學到野。
課堂回饋，同提高學習興趣就唔詳述了
自主學習相對來說層次高好多，我個人認為單單係返到屋企自己會打開部機來做練習其實係算唔上自主學習。
自主學習要學生自己問［點解］再上網搵/睇唔係課上會講的notes 先係。

[/member]

中學中文

梁振英要求，此事件不得以「戴的言論純屬個人意見」為辯解

奶共惡撚哂？

戒粗巴我撐你！有咩要做？

他只是一頭狗，不配有中國人的名字

第一步係想推去熱門 出面太多post

喂大佬你自己教書都話教書折墮中學教師甚至係被定義係專業人士。當然，都認同英文好嘅人有更多好嘅選擇

入到先算

關於呢個問題 ，近排又追睇edb 文件， 屌，真係好多利洋措施囉。「為提升學生英文。。。」初中一條數式，高中又一條數式，計撚埋英文老師堂數，有得玩split class, 屌 真係好撚妒忌，完全係溫室照住班英文佬

有朋友做緊
唔足

巴絲們點睇stem趨勢 識stem係咪已成基本條件

冇PGDE 就AT 價
再睇經驗比

小學能力始終有上限
識 STEM 好基本，學吓就識

但擅長 STEM 嘅人，一間學校得幾個
識嘅扮唔識，學校就搵人「專科專搞」

有左pgde共產黨會唔會收皮

冇pgde 港共會唔會拉柴

你入左咪知
私校要炒一個人就隨時都炒得架啦

STEM會否成為基本條件，就要睇教局放幾多資源落黎，現時好多人都好樂觀。而着實第一筆錢今年已經用哂，資源再分配中，STEM統籌主任都係正名左但未有實PERM落到黎，但係件事應該都發展緊。

STEM呢家野，我比較唔傾向用識同唔識去分，就好似初心者學電腦咁，我識C++，我識JAVA，我識PYTHON，咁實際上用C++寫咩先？寫左hello world就叫識？定係寫得出動態規劃紅黑樹？所以見工黎講，STEM呢個坑，唔好話自己識唔識，最好答自己識同唔識咩野。

如果係呢個角度黎講，其實部分學校都係玩緊動手科學活動或機械人編程=STEM，果堆野唔難學，當中技巧都唔難學。如果你想係呢方面發展可以在職時出去上堂睇下人地點搞，有d學校係超勁，睇得多就明。

Fg出黎in第6間先收

大家搵教席要加油啊，記得2/8都出黎幫香港加油

我想教

推 戒粗巴到時一定坐前排

倒貼都教

上腦 小心爆血管 會中風

應該中英文都係會專科專教

如果想教個科straight 5**
三大本科second up
教過中學DSE操卷班 係另一主科
但無pgde搵教席有無機？

漏咗講 19 fresh grad

At 可能都得，不過機會都唔係話好多。

英文科 無pgde都難at

有冇咩須要幫手 出聲就得

下年再報過
返住其他工

做咩事 仲有時間

順帶一提，AT post優先請有pgde，唔代表個post有教擔。因為AT日日都要代堂，你有pgde，學校做少樣野

未必，朋友未有 pgde offer 都已經有 AT offer，學校仲肯幫佢對外寫信係 teaching post

難姐，唔係無機會，但要考慮返機會唔係話好大

助理教師，教師助理，支援教師依啲名真係由佢講。
唔使理個post 名，睇做咩同人工就得

at唔係有得計一半年資架咩

寫明0.5gm先有

未搵到工唔緊要 呢排會多ads

巴打 咩科？

恭喜哂 一黎搵到教席

巴打恭喜！ 可唔可以透露咩區？

唔係通常得小學要試教咋咩

傻啦！點都好恭喜哂！

唔係正常都要咩

做左一年老師，
我面試時校長話唔想打比我寫果兩個referee
(兩個都係校長，班得幾辛苦）問我有無第三個，我話大學professor得唔得，佢都唔想要
結果比左以前打工既leader電話佢，佢真係有打

3/4個禮拜啦起碼，我7月19寄出去 前兩日先收到通知話批核中，之後仲要等佢叫你上去

大家好 充滿希望的八月

叫佢打俾你兩老算

東華會逼到人跳樓
前排咁多醜聞都仲要問

紅茶白巴 香港良心教師

真心佩服

紅茶白巴好型

紅茶白紅茶白

有冇嚴重障礙學校既同路人講下心得

[url]tg?[/url]

嚴重智障?
本科知識不太重要,預左可能係包班制,即係果班大部分科你都要教。
要同唔同既部門密切溝通,ta,治療師,護士,家長
耐心同愛心非常重要

係，岩岩見完了解完，係分組包班制
同埋細心都好緊要，留意唔到學生有事就搞出人命

咁有無信心教?

再揾教席啦，不要做TA，TA唔count經驗

何不食肉糜 唔係個個可以好彩搵到教席

最後冇先做ta 起碼pgde 有個實習地方

我覺得繼續揾住教席先，pgde可以照報冇衝突，最後揾唔到咪做TA囉，我有兩個fd冇pgde今年都揾到教席

三大engine教中數，我教小數

而家多唔多學校請人出唔到1, 得0.7, 0.8??
好驚, 間學校6月尾口頭話請左, 但叫我8月尾first day返工先簽約
因為校監校董唔係香港

咩叫科主席？
如果你指科主任嘅話細科唔出奇
主科嘅話必定係大伏
上面講緊中學
小學啲科主任唔值錢，大把老屎忽水啲新人，甚至係fg去做

冇pgde 唔足point wor
同埋唔係perm

咁都要睇下你ta做過咩
唔係學校想要的人當然話唔count經驗

加油 仲有時間

各位我上岸喇

特校？

唔係，津校

我同我朋友都足，pt15，讀緊pgde

小學數學

點解唔讀

即係要有pgde先足point la
只係學校提早比足point你

sor for 唔清楚，上年未有pgde已經pt15，9月開始pt16+pgde開始讀，足唔足pt睇學校安排，未有pgde起薪最高pt15，讀完加兩個pt

14年畢業，非三大science grad
下年30歲，做過小學ta，同中學lab tech，唔續我約，要揾工，未讀教育文憑
知呢行難揾教席，而且我又未讀教育文憑
我諗如果呢一兩年也讀唔到教育文憑，我考慮轉行sosad
我也報過政府工，但aco唔收⋯

JUMP？我做實驗唔太叻，但可以試下
都有中學ta叫我面試

想問下工作證明係幾時俾？
新校追我工作證明
我打去舊校又話校長未出
好煩 夾係中間

lab tech 都唔續
衰咗啲大鑊野

巴打報左幾多年PGDE 都唔收？
除非真係好想做教育，如果唔係都係轉行啦
PGDE 見係你咁多年都冇教學經驗，好難比offer 你
一係就TA有冇教擔都做住先

我報兩三年，但沒消息
上連登知道，理科老師需要少，所呢幾年難報pgde
有灰心過
唯有報下政府工

我第一年做lab tech，有唔熟既地方
放且我本科讀chem，但我負責bio既實驗
跟住本lab manual做，好多時做唔到，要有啲經驗先做到，例如唔係用書講個個濃度就做到結果
而且我負責個個bio panel老師好麻煩，成日向校長投訴我，對我態度又差。上手退左休既同事之前也成日同佢嘈到去校長度⋯

佢有叫我scan bio past paper入電腦，仲有放上網
我想過臨走之前玩佢一獲，刪哂去，儲係我隻手指度，你玩我一獲，我敬你一丈
最後冇咁做，我係咪做錯左？

我琴日係last day，我有大假，放埋啲大假，琴日係last day
我想過星期一返去，刪哂電腦past paper啲file都好⋯

scan入電腦姐係老翻啦
可以報海關

今年好多post 喎，多過上年好多
利申垃圾搵到教席
再試下寄信啦

咁高人工！？
官校？

咪篤灰啦頂

今年係真好景 好少到呢個時候個post就沉

TA邊有咁高
AT黎架？
有冇教擔？

咁可能請少個老師
將批錢分左比ta人工

真心

去既小心 傳聞有人收錢會搞事

有冇巴絲仲未出開會時間

六月出哂啦

我仲未收到

打去問問好，90%機會冇通知你

新仔返去頭幾日開會有冇咩注意

搭單問，新仔要做班主任，有咩要注意
求各位前輩教路

我都想知

有無做圖書館心得

墩起個款食住佢地
如果食佢哋唔住就佢哋食返你轉頭

認住係聽日11點J打 唔好打J啦

趕唔趕得切紅土

中小學教師長期討論區 (1) 817 教協大遊行

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

慢慢交流下教學法/資源/心得

ching最後你有冇搵到其他教席?

絲打你搵到中/西史教席?

fg?

有冇報pt pgde🙈🙈

係就好

今日比popo封路搞到係遮打食暴雨食正

係啊，有遮都淋到成身濕哂

唔該，開路
唔該，開路

邊有唔該我果邊係香港警察知法犯法同開路交替叫，隔離有個上年紀既miss係咁講“話唔到事就走啦”

早一兩日見到jump有ad請Science老師，自己搵，快寄信

可以
btw Google下啦
有心入行就唔好下下要人餵到埋咀邊